美駐澳大使：中國特工騷擾學生、干擾內政

《雪梨晨鋒報》報道，美國駐澳洲大使庫爾瓦豪斯（Arthur Culvahouse）向澳洲廣播公司表示，身在澳洲維吾爾族人正受中國政府委派的特工監視及跟蹤，此前中國駐布里斯本總領事徐杰亦力撐中國留學生針對昆士蘭大學香港留學生作出的反擊行為。

新聞集團報道，庫爾瓦豪斯表示，合法身處一個民主國家的人，不應受到任何外國勢力委派的特工騷擾、跟蹤或監視。他說：「作為一個熱切民主的人，我們認為...... 這是不能接受的。」

當被問及進行威嚇行為的人是否與中國政府有聯繫，庫爾瓦豪斯答道：「這是我們所認為的情況。」

他又對香港不斷惡化的局勢表示關注：「美國總統剛剛簽署了《香港人權與民主法案》，將對任何違反基本人權的政府官員實施制裁。」

他又補充：「我剛剛接見了三名在維州進修的香港學生，他們近日都很活躍地參與一些在墨爾本舉行的支援香港活動。」

他指，這些學生表示，他們被一些他們認為是來自中國大陸的學生，作出面對面攻擊及社交媒體騷擾。

他們（在澳洲）表達對香港的支持，因而遭受騷擾及其他後果。情況令我感到相當不安。

日前，昆士蘭大學學生派夫洛（Drew Pavlou）前往華盛頓會見美國政府官員，當中談及他對中國政府涉嫌干擾澳洲內部政治情況的憂慮。

派夫洛及其代表律師塔蘭特（Mark Tarrant）會見了負責監督中國人權事務的「美國國會及行政當局中國委員會」（Congressional-Executive Commission on China）及負責審視美中兩國國家安全及貿易問題的「美中經濟暨安全檢討委員會」（US-China Economic and Security Review Commission）的成員。

塔蘭特指：「他們全面了解澳洲的情況，亦表達了他們的強烈支持。」他表示，不認為澳洲政府為派夫洛提供了足夠的支援，又指似乎庫爾瓦豪斯亦已知悉他們日前在美國提出的部份憂慮。

派夫洛指出，他在美國與當地官員會面後，與澳洲政府相比，他認為美國政府更為擔心中國政府在澳洲的「犯罪行為」。

他表示，自己在本年較早前於昆士蘭大學舉辦支持香港示威者的集會中，曾兩度遭蒙面男子襲擊。其後，兼任孔子學院訪問教授的中國駐布里斯本總領事徐杰發表官方聲明，力撐中國留學生的反撃是「愛國行為」。

此外，中國媒體報道事件並披露派夫洛的名字後，他隨即收到死亡恐嚇。

派夫洛及其律師團隊其後向警方報案，並根據昆州的「和平及良好行為法例」，控告徐杰對他構成「人身安全威脅」，並向他申請法庭禁制令。

昆州裁判庭將就徐杰是否能獲得領事豁免權頒佈裁決。

塔蘭特表示，澳洲政府似乎正根據徐杰的利益而行事，而非致力協助一名脆弱的澳洲學生。他認為情況實在令人相當震驚。

《雪梨晨鋒報》已聯絡美國大使館及澳洲外交部尋求回應。

721

831

101

10

9

8

7

6

5

全球圍支那

4

推

3

中華人民共和國澳洲省

2

1

中共滲透到咁唔係唔八國聯軍下話

攞夠佢啲錢先有力打

佢哋最近真係簽咗一帶一路

自推失敗

Push

趕走班支那怪